{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002553",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "사인비구 제작 동종 - 서울 화계사 동종"
    },
    "text": "サイン比球製作同種 - ソウル同種 (사인비구 제작 동종 - 서울 화계사 동종)\\n\nソウル特別市江北区\\n\nこの鐘は、2000年2月15日に宝物に指定されました。保管場所はソウル特別市江北区水遊洞の華渓寺です。鐘楼は、2匹の龍の彫刻が施された輪で、非常に繊細に作られています。鐘の肩部分と入口部分には、精巧に彫刻された蓮花唐草文があり、その周りには帯があります。帯のすぐ下には、四角い乳郭と位牌があり、四方に彫刻が施されています。さらに下には、当時の社会像を推測できる銘文が刻まれており、この鐘は重要な資料となっています。まるでリアルで華やかな表現が各部分に見られ、上下の帯と遊郭·位牌の配置や空間構成もバランスが取れています。この鐘は17世紀の鐘研究において重要な資料であり、史料的な価値も非常に大きな作品です。幸いにも保存状態も良く、現在はジャッジが所有·管理しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この鐘はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この鐘は2000年2月15日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この鐘の保管場所はどこですか？",
            "answer": "この鐘の保管場所はソウル特別市江北区水遊洞の華渓寺です。"
        },
        {
            "question": "この鐘楼にはどんな彫刻が施されていますか？",
            "answer": "この鐘楼には2匹の龍の彫刻が施されています。"
        },
        {
            "question": "この鐘の肩部分と入口部分には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "この鐘の肩部分と入口部分には精巧に彫刻された蓮花唐草文が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この鐘の周りには何がありますか？",
            "answer": "この鐘の周りには帯があります。"
        },
        {
            "question": "この鐘の下には何がありますか？",
            "answer": "この鐘の下には四角い乳郭と位牌があります。"
        },
        {
            "question": "この鐘にはどんな銘文が刻まれていますか？",
            "answer": "この鐘には当時の社会像を推測できる銘文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この鐘はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "この鐘は17世紀の作品です。"
        },
        {
            "question": "この鐘はどのような資料となっていますか？",
            "answer": "この鐘は重要な資料となっており、17世紀の鐘研究においても使用されています。"
        },
        {
            "question": "この鐘の保存状態は良いですか？",
            "answer": "この鐘の保存状態は良く、現在はジャッジが所有・管理しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 286,
        "QA": 323
    }
}